白羅斯人： Free Hong Kong We all are together

白羅斯人好慘，比人斷網，黑警橫行

想睇多d可以上tg search NEXTA

Btw我冇打錯字，係白羅斯唔係白俄羅斯

唔叫白俄羅斯叫咩，想幫佢地宣傳下

官方正咗名叫白羅斯

白羅斯

係白羅斯！同俄羅斯冇關

原來叫白羅斯

白羅斯人

FREE Belarus we all are together
fight from freedom

食螺絲

做咩拉我post

蘿蔔絲 咁記會易d

甩p 冇耐順手 補推

push

Free Belarus!!

最近先正 定不嬲都正只係啲人一路叫錯？

Stand with Belarus

有冇 twitter 可以支持下佢地 ?

姐係點 有無巴打解釋吓 費事比人問到口啞啞
白羅斯啱係俄羅斯？

推

官方定抗爭者咁叫？

圖一係free Iran?
有冇詳情？

聯署支持封殺微信同TikTok

佢哋衝出嚟硬食真係好癲

We all are together!

好似1 年前嘅香港

支持白羅斯手足

支持海外手足

邊到有極權，邊到有黑警

幫緊你 幫緊你

支持

咪派膠

自己睇

Free Belarus, Free Hong Kong

1991年8月25日從前蘇聯獨立的白俄羅斯共和國，雖然與俄羅斯領土鄰接，但如今與俄國已是兩個國家，白俄羅斯與俄羅斯也是不同民族、語言文字也有差異。白俄羅斯駐華大使館16日特地發出公告，說明「白羅斯不是白俄羅斯」，即日起駐華使館也隨之正名，改稱「白羅斯共和國駐華大使館」。

白羅斯（原稱「白俄羅斯」）是位於東歐的內陸國家，鄰國包括俄國、烏克蘭、波蘭、立陶宛、拉脫維亞，國土約20.7萬平方公里，但人口比台灣還要少，僅950萬人左右，其中八成都是白羅斯人（東斯拉夫族的一支），俄羅斯人在這裡則是「少數民族」。不過由於文化相近、過去又曾是蘇聯時期的加盟共和國，白羅斯的官方語言至今仍包括俄語與白羅斯語。

事實上，漢語中「白俄羅斯」這個錯誤的國名，使很多中國人懷疑對方說的到底是哪個國家。幾乎每個曾在中國留學過或工作過的白俄羅斯人都至少一次必須解釋過說，我們國家並不是俄羅斯的一部分，也不是俄羅斯的某個區域，更是沒有「黑俄羅斯」這樣的國家。
聯合國正式文件和我國憲法載明，我國正式名稱為「Republic of Belarus」或「Belarus」。從語言和語義的角度來講，要把我國名稱翻成中文的話，那就應該用「白羅斯」這個詞，即把現在的名稱去掉「俄」字。這樣就不會把我國和俄羅斯聯邦混為一談。

推上twitter!

Push

我要twitter link

正解

彼岸之友 大家加油

推 佢地啲警暴更加更加恐怖

俄佬勢力地頭 無得搞 出緊兵去白俄

Send錯

官方

Free Belarus

對抗極權的都係同一陣線

對抗極權同路人

白俄羅斯總統真係好撚仆街

同普京一撚樣

有無人去過白俄玩 好唔好玩 感覺應該可以平玩

仆街警狗 仆街政權真係全世界都有

大家幫手上twitter rt 白羅斯人嘅慘況同事蹟

佢地好似斷左網

We stand with each other

好慘 幫佢地retweet下

入twitter connect佢地

你都ON撚9。最多咪同香港差唔撚多
香港黑警殺人强姦浮屍掉人落街吸毒開真槍用車撞HEADSHOT咩都試過

想借機洗白香港D黑警？？？？屌你老母

Belarus (Be-la-rus)
其實叫白羅斯順口啲

有冇link?唔識睇俄文

對抗極權

其實都係統一返個英文名啫，belarus以前叫belorussia，佢改中文名個邏輯都係一樣

WE ALL ARE TOGETHER

free hk
國際之名品牌

歐盟肯派兵未

PUSH

咪撚拎人地個名嚟玩

推 【反守為攻】國際線極缺錢眾籌要你支持！ - 分享自 LIHKG 討論區

屌你Cap得圖俾埋Link得唔得？

跟我讀一次
白羅斯

咪on9

屌你駛唔駛幫你買埋機票飛過去發夢呀

好funny? On99

我係睇family guy先識呢個國家

其實就咁跟返音譯都係白羅斯準啲

同中國香港一樣
唔想俾人打壓！！

我都係用一d英文tweet，主要用嘅tag有#highlightbelarus同#BelarusSolidarity

如何支持白羅斯示威者，會唔會俾共安法攪？

2020年，
成個世界 都好能慘

Twitter師阿

快d connect,香港要做人權先鋒

呢個政府倒台，俄羅斯會介入

同黎巴嫩個情況唔到

手足

we are all together

仆街過普京 俄羅斯都不會派兵 普京只是表明立場不支持現任總統。

可以點支持佢地

唔係好了解，或者我之前冇留意，但今日睇左個新聞講選舉後拉左6千人，點解突然咁大規模既示威會出現？反對選舉結果？雖然我知獨裁下冇公平選舉，但係咁突然係有其他原因定點？

白！

中共都唔跟

唔係突然
係無人理

Btw 第三幅圖條友應該係撐警
搵唔到原圖 可以無視啲字

Sorry多數關注港聞

佢件衫寫CCCP 即係蘇聯

投票前政權已經打壓緊反對派候選人, 拉左2個候選人坐監, 所以季哈諾夫斯卡婭才會代夫出征，代表反對派硬拚總統選戰

呢啲民族搞革命實要死人架
對極權斬殺槍擊乜都做得出

Tui

靠歐盟
一個全球化組織點會支持呢啲國家/民族主義

唔該你

We all together

不如美帝一口氣消滅晒地球所有邪惡政權啦

Free Belarus 🇧🇾

推
啱啱歐盟個representative 好似去咗致哀（為早前俾防暴打死嘅示威者）

上年去過，幾好其實，至少未被太多遊客污染，同埋都幾蘇聯feel。

不過我淨係有去明斯克，食過嘅餐廳都唔算平，可能因為遊客區同都算高級

好難講, 俄佬隨時會趁機派兵鎮壓然後成立傀儡政權收割勝利

p

係幾好笑喎

俄羅斯虎視眈眈

物價大概點

我哋上年係絕望嘅時候，最希望係見到外國嘅民眾出嚟支持我哋
我哋都一定要出聲屌鳩依個世界其他痴線嘅威權政府

加油

推到個post長留熱門

羅斯係大概公元1000年中世紀嘅政權，首都係基輔。
烏黑蘭、俄羅斯同白羅斯都自認係佢嘅傳人
所以叫 白 羅斯 唔係打漏字

唔係冇前科，Crimea 2.0

全世界極權都係仆街

Free Belarus
Free Hong Kong

Twitter

白羅斯咁多靚女. 一定要支持喇!

上去Twitter 幫手。白羅斯防暴同黑警一撚樣

Stand With Belarus

得中國同俄羅斯恭喜白羅斯總統

好能惨啊

幫推！！！

Stand with Belarus
白羅斯

Twitter

Stand with Belarus 白羅斯

全球去極權！！！

hk is not china

依家波羅的海三國+波蘭總統一齊出聲

你個仆街獨裁撚屌仲唔死

We are all together

中文圈嘅翻譯問題

可以向歐盟求救,反正歐盟睇佢唔順眼

免簽？

學識了 叫白羅斯

留名等睇條仆街流亡走佬

We, Presidents of Lithuania, Poland, Latvia and Estonia as regional neighbors of Belarus, members of NATO and the EU, want Belarus to be a stable, democratic, independent and prosperous country. Therefore, we call upon the President of the Republic of Belarus to:

1. de-escalate the situation and terminate the use of force against your people immediately. We urge to stop violence and call for respect of fundamental freedoms, human and citizen rights including the freedom of speech, media, assembly and safety of journalists;

2. urgently release all detained protesters, stop further persecution;

3. immediately initiate a dialogue with the Belarusian people. Hear the voice of your citizens and let them speak out freely. Based on the experience of our own societies, and on our personal experience, we urge you to organize a national reconciliation roundtable , comprised of representatives of the government and civil society.

up

仆街 出到步槍

白羅斯真係慘

見到幫佢地tweet下

we are together!!

班狗好撚狼死

有朋友好多年前一家去過，當地人好少見到亞洲人，更少見到遊客，覺得好似望到啲寵物迷李豬咁，好奇又覺得佢地好可愛

其實係俄佢老味咩

根本同俄仔兩個民族嚟

DLLM你自己啲同胞嚟架

Pushhhh

哪裡有暴政哪裡有黑警

個仆街政府之前仲撐國安法？

Stand with belarus

感覺超市嘅野唔算好平
但搭yandex taxi (東歐版uber)就超平
我好記得個陣同個fd搭左10分鐘左右
兩個人12蚊港紙
不過架車係yaap yaap地個d車
然後shisha都算平
搭地鐵都好平
好似個幾兩蚊港紙已經搭到好多站
商場買衫都算合理價錢

咁都好似唔錯 不過google無街景睇

白羅斯！！！
係暴政人民就有權去推番佢

除咗Twitter 仲可以點樣引起關注 同埋俾佢地知出面有人撐住佢地

唔識聽都知佢地講緊六四重演，打曱甴之類既野

其實香港人已經比世界上九成九既外國人了解更多外國既新聞

#highlightbelarus

原來又係中国人搞出黎

悼念死者 班仆街又係到搞破壞

全世界都係契哥同契弟既

Belarus!

白羅斯人撐住

我尊重佢地!為民主自由!

真。白警

白俄國手足

都話係白羅斯
罰抄十次

諗起尖東有次遊行 有隻popo做心手勢

唔係灣仔咩

白羅斯手足

sor手快打錯

因為華文「俄羅斯」係用蒙古文орос (Oros)嚟翻譯，所以多咗個「俄」字（蒙古、韓國、日本等地語言有流音現象，所以詞句甚少以R、L開首），結果連同Rus（羅斯）有關嘅Bela-rus（白色嘅羅斯）都加多個「俄」字

人地遊行撐港 哭左

香港幾時遊行聲援

白羅斯d黑警真係cls，同香港黑警完全無分別

你都幾搞笑 我講一句野就洗白到香港黑警？ 咁你心目中既黑警都唔係好黑咋喎

點幫

冇可能

Hong Kong stands with Belarus

歐洲幫緊

推
願天下暴政得以被推翻

不如翻譯D有用的抗爭文宣比佢哋 豬咀教學之類

有人做左呀

free Belarus 天下黑警一樣黑

其實來龍去脈係點

人地開埋實彈 教佢地陳雲盾都冇用

估唔到香港牽動咗全球好多人對抗極權同腐敗，冇諗過香港除咗金融可以咁樣影響世界，所以話做人唔好睇小自己

twitter 要人

大選結果同民調唔一樣，個總統連任左廿五年

廿五年勁過普京同習大

其實好多人都早過我地去抗爭，但講到關注度就唔夠我地

疫情咁嚴重
做咩重要上街
做咩唔全民抗疫等政府搞健康碼呢
上街好暴力囉
應該好似我地咁 買蘋果日報 就當抗爭左咪唔會死人囉

親你做咩拉我post

香港唔係淨係得搞金融炒貴樓呢條出路㗎，抗爭同政治行動都係世界級

放負撚收皮可以嗎

曲？

人地最少會上街反抗
你地呢?

大大唔好咁敏感，純粹慣咗手勢。宜家睇返好似一年前既香港

你咪學lunch 哥咁單刀赴會囉

保持距離 小心炒車

得la得la全民勇武嘛等緊大將軍你領兵起義

人地單拖出黎 又夠堅持
你地買2日報紙都買唔哂喇

勇武好暴力不了
應該係心中和你唱

作為外國勢力，有乜可以幫到佢地。

有冇人有多d Twitter links

咁艱難都記得香港

我從來冇講過，你可以去搵番d有講過既人，唔好煩我，thx

Belarus = 🇧🇾

岩

真係好勁

白羅斯鳩sir

點解冇咗一個字即刻同英文啱啱哋音

What can we do to help themReal Hongkongese always stand by the democratic side!!

傻西

Twitter 美國撐香港係因為普世價值，我哋都要將普世價值宣揚出去，以後光復咗要新嘅人權中心/聯合國起係香港度

屌，真係痴撚線

長知識
之前仲以為關俄羅斯事

@DGX69210 係時候寫 願榮光歸香港 白羅斯文版！

白羅斯人加油

唔止一次

香港如果真係立到國，要整個全球民主基金，推動全世界民主化，我一定每個月捐錢

推！

伊朗都唔知瞓左幾耐

我地係咪應該開個#WeAreAllTogether hashtag

喺度做樣 冇人影咪又係見人就打 白條撚

可以點幫

咁你又喺邊撚度？喺屋企打飛機咋

點解人民要承受D咁既野

very on9

支持佢
Free Belarus

好撚嘔心

Belarus IS NOT Russia

推呀 香港2.0

佢係咪極權政府？

真係難聽過粗口
就好似我地香港人比人話係中国人咁
係白羅斯!!係白羅斯!!係白羅斯!!

點解發生抗爭嘅？

上twitter做任啦

retweeted ! 同香港一樣，真係好需要自由國家授手對抗極權同警暴

上FB睇下有咩文可以share

慎入 疑似影到開槍射人的片..

岩岩禁latest 見到..

佢地選舉 點解個總統有八成票？

白俄台

幫下佢哋

#StandWithBelarus
#StandWithHongKong

係白羅斯
not白俄

Push push

推爆佢

Help them

見到佢地諗起俾人打嘅香港人
熄喊

哇你好有趣呀

北約訓左??
派武器喇 屌

Flee左果個反對派領袖係老師師奶黎 個老公從政比政府拉鳩左先出黎參選

其實發生緊咩事

教佢哋出皇天擊殺

我地都係白羅斯人

瞓前一推

#StandWithBelarus
#อย่าจาบจ้วงประชาชน
#StandWithHongKong

Push Twitter

你好撚低b 傻西

一直都以為
白俄, 係俄羅斯族o既其中一個支派
大家同文同種

做文宣

救命呀！

FREE Belarus

姐係支那同香港人既分別

多謝白羅手足

stand with 白羅斯

白羅斯都有毅進仔

On99

2013年习近平主席提出“一带一路”倡议以来，得到世界上越来越多国家的积极响应和大力支持，中国的“朋友圈”越来越大。其中我们熟悉的老朋友——白俄罗斯，非常值得一提。
白俄罗斯是最早支持和参与“一带一路”倡议的国家之一。为了全面实现政策沟通、设施联通、贸易畅通、资金融通、民心相通，中白两国从政府到民间不遗余力在行动。

維尼自稱左皇，維尼勁啲

羅白斯

Free Belarus We all are together

3個字都記唔到死撚咗佢啦

笑死

有？證據？
你講就係？
姦左你老母？定殺左你全家？
我只係見到暴徒撞警察

屌你唔好影衰香港人啦

望住Belarus抗爭，同舊年香港抗爭如出一轍。而佢哋已經有示威者犧牺咗兩滴血。
好心噏。
令我諗起唔知幾多個被消失被殺害無名義士嘅鮮血。
一定要支持佢哋！

白共

好撚似香港
又係同獨裁大國接攘
又係假民主
又係警察國家

Hi狗隻

最近先睇新聞？
伊朗示威左好耐 好耐...

用哩幾個hashtag幫佢哋。
#Belarus
#BelarusPresidentialElection
#BelarusProtests
#BelarusFreedom

白羅斯有冇送頭撚

Belarus 🇧🇾

free Belarus free hong kong

你分開
係當地人民支持，定係呢個親俄邪惡政權支持

上twitter做野

推一推先

以前白俄個譯名都呃得人多
睇波先知原來串法係belarus同russia大纜都扯唔埋

羅斯英文係咩

老漢

有無得請傭兵去幫佢地？

痴媽根，整埋白羅斯板新屋嶺

drose

希比

海外手足加油